**3044. – Statice duriuscula** Gir. – Plante vivace de 10-40 cm, glabre, à souche peu épaisse, à rameaux courts et hypogés ; feuilles en rosette, obovales-spatulées, très obtuses, mutiques ou mucronulées, vertes, uninervées ; hampes dressées, raides, rameuses presque dès la base, à rameaux raides, étalés, allongés, peu divisés, quelques inférieurs stériles ; //épillets petites, à 1-2 fleurs, écartés, en épis linéaires, unilatéraux, lâches, formant une large panicule ; bractée extérieure 3 fois plus courte que l'intérieure ; calice à tube peu poilu 1 fois plus long que le limbe à dents profondes subaiguës ; corolle petite, //violet pâle.
Varie à, hampes courtes, rameaux peu nombreux, fortement arqués-recourbés (S. companyonis Gren. et Bill.).
Littoral de la Méditerranée : Aude, Hérault, Bouches-du-Rhône. – Espagne, Baléares. = Juin-août.